藻礁公投若通過 王美花:走燃煤回頭路

藻礁公投若通過 王美花:走燃煤回頭路

藻礁公投，已經達到36萬安全門檻，不過要是公投過關，經濟部長王美花，也說中油三接收站，要是沒蓋起來，中南南部減煤就會走回頭路，比較不樂見，為了強調藻礁沒被破壞，經濟部最近也PO了，一張圖卡，在水下攝影調查後，周邊水下10公尺的地方，沒有發現藻礁，不過這圖就被中研院研究員說，當地浪大水濁，透過攝影機其實根本看不清楚。

資訊圖片連發，每一張都跟桃園的，中油第三天然氣接收站有關，不過這張三接周邊，到底有沒有藻礁，這張圖上寫著，中油帶著水下攝影裝備，進到了10公尺深的地方，照片上一片霧濛濛，根本看不到東西，沒有發現藻礁的主要造礁生物，但中研院研究員就說，當地浪大水濁，透過攝影機本來就看不清楚。

經濟部長王美花說：「攝影出來那邊其實就是覆沙，有厚厚的覆沙事實上如果有沙，其實殼狀珊瑚藻，是沒有辦法在沙上面生存，讓大家比較清楚的了解，整個的狀況是怎麼樣，所以我們會持續跟大家做溝通。」經濟部長王美花說：「我們都有水下攝影去看，下去的深度超過10公尺，攝影出來有覆沙，有沙無法生存，沙會流動，三年都有做調查，我們沒看到。」

資訊的呈現，是否有檢討空間，還有的談，但行政院長蘇貞昌，2日直說，如果珍愛藻礁公投通過，政府一定會尊重公投結果，那電力供應怎麼辦，經濟部長王美花說：「我們有提到，台北港評估從環評到施工到蓋港等等，要11年的時間，這段時間就是一個電力的缺口，我們非常有可能，為了要讓供電的穩定，會要去增加煤的供應，這個不是我們樂見的。」

經濟部長王美花說：「假設通過，替代方案台北港評估，要11年，這段時間會有電力缺口，增氣減煤，大潭沒蓋起來，對供電風險就會比較高，中部南部減煤就會走回頭路，比較不樂見。」環保與電力供應之間，有沒有妥協的可能，在公投成案之前，政府要做的溝通，恐怕還很多。